%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2015 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt, aspectratio=34]{beamer}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-beamer}
\usepackage{1920-pablo-paternault}

\usepackage{tabularx}
\title{Trigonométrie}

\begin{document}


\section{Arc de cercle}
\begin{frame}
  \begin{enumerate}
    \item \emph{Degrés}
  \begin{enumerate}
    \item On considère un arc de cercle de rayon 2 et d'angle 40\degre. Quelle est la longueur de cet arc ?
    \item On considère un arc de cercle de rayon $r$ et d'angle $\alpha$ (en degrés). Quelle est la longueur de cet arc ?
  \end{enumerate}
\item \emph{Radians}
  \begin{enumerate}
    \item On considère un arc de cercle de rayon 2 et d'angle $\frac{\pi}{5}\rad$. Quelle est la longueur de cet arc ?
    \item On considère un arc de cercle de rayon $r$ et d'angle $\alpha$ (en radians). Quelle est la longueur de cet arc ?
  \end{enumerate}
  \end{enumerate}

  \begin{center}
  \begin{tikzpicture}[very thick, scale=0.85]
    \draw[dashed] (0,0) circle (2);
    \draw[] (2,0) arc (0:40:2);
    \draw[] (.7,0) arc (0:40:.7) node[midway,right]{$\alpha$};
    \draw (0:2) -- (0,0) node[midway,below]{$r$} -- (40:2);
  \end{tikzpicture}
\end{center}

\end{frame}

\end{document}
